%Tutorial 6: Sonstiges
\documentclass[a4paper]{article}
\begin{document}

\iffalse BEGIN QASDAD 1

#strToSympy kann genutzt werden um strings in sympy-ausdrücke umzuwandeln und wird auch von Equation.fromSympy, calcColumn und PlotLine.fitSym benutzt:
print(strToSympy("a + b * sqrt(c) * sin(a) * meter")) #strToSympy kennt auch Einheiten! Eine vollständige Liste findet sich in good_known_units_long (Siehe Dokumentation)


table = readFile("../2. Einlesen von .dat dateien/data.dat")
#Wie wir wissen kann man mit table.add(col) neue Spalten hinzufügen. Spalten kann man explizit konstruieren mithilfe von
col = Column("x", "eq", [1,2,3,4,5]) #Details dazu in der Dokumentation des Column Konstruktors

#Hat man eine physikalische Größe die den ganzen Versuch über konstant ist so gibt es eine bessere Möglichkeit als
col = Column("x", "eq", [7,7,7,7,7])
#Die bessere Variante ist
col = Column("x", "eq", [7])
#Denn eine Spalte mit nur einem Wert wird nicht nur so behandelt wie eine Spalte bei der sich ein Wert immer wieder wiederholt, sie hat oft sogar eine Sonderstellung. U.a. kann subsOneValColumn(expr,table) genutzt werden um diese konstanten Werte in "expr" zu substituieren. Beispiel:
table.add(col)
expr = strToSympy("x * U")
expr = subsOneValColumn(expr, table)
print(expr) #Gibt 7*U aus.


#Das wars! Für mehr Information die Dokumentation oder den Sourcecode anschauen oder mich fragen. Schreibt mir Bugreports, feature requests und wie ihr das Programm so eingesetzt habt (also die BEGIN PYTHON END PYTHON Blöcke in euren Protokollen.

END QASDAD \fi

\end{document}
